{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031364",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056674",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청자 양각 연지어문 화형 접시\n\n(靑磁 陽刻 蓮池魚文 花形 楪匙)"
    },
    "text": "靑磁 陽刻 蓮池魚文 花形 楪匙\\n\n高麗時代の青磁皿です。\n1990年に宝物に指定されました。 高さ3.9㎝、身丈16.1㎝、下径6.1㎝です。 サムスン美術館リウム所蔵です。\n器の底がほぼ水平に広がり、再び斜めに開いて上がった平たい皿です。 中底が平らで、器の厚さが薄く、青銅製の皿のようにすらりとしています。\n口の先の6ヶ所に少しずつ溝を作り、6版花形にしており、器の外面には口の溝に合わせて下に長く6本の陰刻線が引かれています。 このような花形皿は高麗初期の特徴的な花形皿から変化したものと考えられます。 器の内側にはまるで絹に模様を入れたかのように繊細で精巧な最上級の陽刻模様が施文されています。\n平らな床面には水中で遊んでいる3匹の魚の文様があり、側面にはかすかな白土線を引いて6つの文様のマスを作り、その中に蓮池浦柳水琴文が配列されています。 これらの文様は押出陽刻技法で文様だけが際立って表現されていますが、手で一つ一つ彫刻したように精巧で緻密でありながらも柔らかく優雅です。\n皿の前面には澄んだ半透明の美しい翡色油が薄く均一に施油されていますが、この幽層の間から詩情あふれる蓮塘の風景がほのかに見える。 曲がった脚で高台の内側まで試遊され、接地面の釉薬は目を通しました。 接地面の6ヶ所に白色耐火土台を支えて番組を作った跡があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この青磁皿はどの時代のものですか？",
            "answer": "この青磁皿は高麗時代のものです。"
        },
        {
            "question": "青磁皿は何に指定されましたか？",
            "answer": "この青磁皿は1990年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "青磁皿のサイズはどのくらいですか？",
            "answer": "この青磁皿の高さは3.9㎝、身丈は16.1㎝、下径は6.1㎝です。"
        },
        {
            "question": "この青磁皿はどこの美術館に所蔵されていますか？",
            "answer": "この青磁皿はサムスン美術館リウムに所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "青磁皿の形状はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "この青磁皿は底がほぼ水平に広がり、再び斜めに開いて上がった平たい皿です。"
        },
        {
            "question": "青磁皿の表面にはどのような模様がありますか？",
            "answer": "この青磁皿の表面には口の溝に合わせて下に長く6本の陰刻線が引かれており、内側には最上級の陽刻模様が施文されています。"
        },
        {
            "question": "青磁皿の文様には何が描かれていますか？",
            "answer": "この青磁皿の内側には水中で遊んでいる3匹の魚の文様があり、側面には蓮池浦柳水琴文が配列されています。"
        },
        {
            "question": "青磁皿の釉薬はどのように施されていますか？",
            "answer": "この青磁皿の前面には澄んだ半透明の美しい翡色油が薄く均一に施油されています。"
        },
        {
            "question": "青磁皿の底部には何が見られますか？",
            "answer": "この青磁皿の底部には曲がった脚で高台の内側まで試遊され、接地面の釉薬は目を通しました。"
        },
        {
            "question": "青磁皿の使用方法はありますか？",
            "answer": "この青磁皿は食器として使用することができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 422,
        "QA": 389
    }
}